\begin{song}[remember-chords]{title={Pegasto dekle}}

	\begin{kitica}
		V beli vili stanovala si, \\
		ki baha se v naši ulici, \\
		ko bila si pegasto dekle.
	\end{kitica}

	\begin{kitica}
		V isto šolo sva zahajala, \\
		ob sobotah šla na isti ples, \\
		ko bila si pegasto dekle.
	\end{kitica}

	\begin{kitica}
		Spomnim se obleke s pikami, \\
		zasanjanih oči \\
		in drobnega nasmeha.
	\end{kitica}

	\begin{kitica}
		Spomnim se na tvojo zbirko slik, \\
		metuljev v škatlicah, \\
		ki sem lovil jih zate.
	\end{kitica}

	\begin{kitica}
		Sanjal sem, da moja boš nekoč, \\
		ti pa nisi vedela za to, \\
		ko bila si pegasto dekle.
	\end{kitica}

	\begin{kitica}
		Leta so minila od tedaj, \\
		v mestu srečava se malokdaj, \\
		nimaš peg, ker s pudrom si jih skrila.
	\end{kitica}

	\begin{kitica}
		Ti sedaj gospa si ta in ta, \\
		jaz ostal sem isti plah, nihče, \\
		nisi več to pegasto dekle.
	\end{kitica}

	\begin{kitica}
		Spomni se na fanta dolgih las, \\
		ki pesnik je postal, \\
		da ti ga boš ljubila.
	\end{kitica}

	\begin{kitica}
		Spomni se na pisma, šopke rož, \\
		ukradene morda \\
		s sosedovega vrta.
	\end{kitica}

\end{song}
